下跪擋槍大叔：義之所在

下跪擋槍大叔：義之所在

【本報訊】警方開出反送中運動第一發真槍實彈後，一名身穿背心、短褲的街坊裝大叔衝到警員槍前雙膝跪地張開手臂，嘗試勸止警員別向群眾開火，卻換來警員一腳「推」開。

該男子原來名叫Anthony（圖），是傳道人，他昨日接受「端傳媒」獨家專訪，直言「那一刻也不是害怕。只是覺得，需要做就做」，形容「這真的是微小到不能再微小的事」，並多次強調：「我不會（對拔槍）太憤怒，我憤怒的是背後的制度。」

相關新聞：「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」

不認為拔槍警「英勇克制」

Anthony對端傳媒透露家在荃灣，當時剛落樓，希望以「和理非」身份請朋友開車義載示威者離開，當時完全沒想過中槍可能，事後回想，「中槍的話，當然會有愧於家人，老婆千叮萬囑我。但還是那句話，做對的事情」。

他直言對警察拔槍行為是否合理感矛盾，但擋槍時沒作細想，形容自己「不過是一個阿叔，一個路過的市民，經過、擋一擋」。他又表示，爸爸事後問他為甚麼要向警察下跪，認為並不值得，他回應稱不是尊敬警察，而是求他們，「我告訴爸爸，這是『義之所在』。有一樣東西，如果是需要去做的，是對的事情，是維護公義的，那我覺得需要去做」。

警方事後讚揚警員拔槍是「英勇克制」，但Anthony認為，英勇應是奮不顧身去救一個人，「那他們又不是救人」；至於克制，「那他們都開槍了，也許每個人詮釋不一樣。我自己覺得，可能他們沒有開第二槍，但是否叫克制？我不知道標準是甚麼。我覺得不可以用克制來形容，他們也有很緊張的情緒」。

■記者陳珏明

上一則
上一則
腳踢傳道人 警：推開威脅點

下一則
下一則
鐵通襲市民 的士三人被捕

「捉鬼內鬥會令抗爭瓦解」
貼標籤為方便找回隊友
腳踢傳道人 警：推開威脅點
鐵通襲市民 的士三人被捕
平射橡膠彈 助理處長：冇規定高低
12歲抗爭男童升中前被捕
共同檢控 兒童要上成人庭
「童子軍」走上戰場
放棄督察夢 警二代做勇武派
東區醫院750醫護實名聯署 斥警草菅人命
警濫放催淚彈 作古仔開脫
偷用新聞照 補鑊急索網媒許可
荃灣居民清潔楊屋道街市
30警沙咀道搜彈頭無果
黃偉賢元朗議辦遭淋紅油
國泰首炒後勤 傳清算200人
警禁國泰城集會 職工盟上訴
三口岸停查手機 改逼拍片賀十．一
珠海生斥警暴 副校長hea答
景林保安疑警喬裝 街坊「捉鬼」
何韻詩澳洲講座 美術館拒租場
白衣人涉暴動 官︰可囚七年
麗晶兩居民禁停留管業處10米內
觀塘遊行向警「揈」傘 男子控暴動
打黑衣人手遊下架
劉頴匡扣兩日保釋
美10月勢通過法案懲港官
15英美議員承諾促政府制裁
台媒：北京現顏色革命之爭
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈
手足身心重創 抗爭漸無底線衝衝子：警槍 監獄 也不怕

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

英勇大叔